\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Altklausur Algorithmen und Datenstrukturen DCSM AI, ITS, WI A. Ulges SS2016}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Terminiert für alle p $\in \mathbb{Z}$
	\subsection*{c)}
	\begin{tabular}{c|c}
		p & result \\
		0 & 0 \\
		1 & 1 \\
		2 & 4 \\
		3 & 9 \\
		4 & 16
	\end{tabular}
	\subsection*{d)}
	\begin{lstlisting}
function foo(p){
	p <= 0 ? return : return foo(p - 1) + (2(p-1) + 1)
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{e)}
	\begin{lstlisting}
function foo(p){
	switch(p){
		case p == 0: return 0;
		case p < 0: return foo(-p);
		default: return foo(p -1) + (2(p-1) + 1);
	}
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Diese Aussage gilt nicht. Eine Endlosschleife mit einer Inkrementierung ist determinitisch aber nicht terminierend.
	\subsection*{b)}
	Diese Aussage gilt nicht. Gegenbeispiel Merge-Sort.
	\subsection*{c)}
	Diese Aussage gilt nicht.
	\subsection*{d)}
	Diese Aussage gilt, da der gesamte Lösungsraum durchsucht wird.
	\subsection*{e)}
	Diese Aussage gilt nicht. Da getLast() alle Elemente durchlaufen muss.
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item $42 n^2$
		\item -
		\item $n^3$
		\item -
		\item -
		\item $2 \cdot n \cdot log(n)$
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	1 + 10 * (3 + 4) + 2 = 73 $\in$ O(1)
	\subsection*{c)}
	\begin{align*}
		T(n) &= O(1) + O(\frac{n}{10}) \cdot ( O(1) + O(1)) \\
		&= O(1) + O(n) \cdot O(1)
		&= O(n)
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Implementierung ist nicht stabil.
	\subsection*{c)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 5}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
private Node(i) throws ListException {
	if(i < 0){
		throw new ListException("invalid parameter");
	}else{
		int i = 0;
		Node n = this.head;
		
		while(j <i && n != null){
			n = n.next;
			j++;
		}
		
		n == null ? throw new ListExeption() : return n;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 7}
	was removed
	%End of solution
\end{document}